譚仔雲南米線躋身全球第七美食

外賣配送平台戶戶送（Deliveroo）表示，回顧過去12個月的顧客訂單，發現最受香港人歡迎的外賣美食是譚仔雲南米線，若綜合全球美食排名，譚仔亦躋身第七位。Deliveroo表示，「譚仔雲南米線的米線+一餸」於過去一年的訂單數目高踞全港榜首，成為港人至愛。其他打入香港十大最愛點選菜式的麵食包括任你點車仔麵的車仔麵 （1麵3餸起）及有緣小敍的五香驢肉Biang Biang麵。

▲ 香港仔譚仔雲南米線的米線+一餸

香港人的心水美食：
1.香港仔譚仔雲南米線的米線+一餸
2.中環KALE的Kale Salad
3.中環湯譜的花膠蟲草花螺頭燉湯
4.九龍城任你點車仔麵的車仔麵 （1麵3餸起）
5.上環POKÉWORLD的Sushi Rice Bowl
6.灣仔戶戶小廚旗下品牌Kai的WASA-BAE
7.元朗永年士多的豬腸
8.中環有緣小敍的五香驢肉Biang Biang麵
9.長沙灣一碗肉燥的很讚紅燒牛肉
10.中環祥興記上海生煎包的招牌生煎包（4隻）
在名單上有七款為中港台美食，而麵食佔了中3款。在西式餐點方面，多數港人偏好較為健康的菜式，包括KALE的Kale Salad、POKÉWORLD的Sushi Rice Bowl以及Kai的WASA-BAE，三款均為主打健康食材、口感輕盈的菜式。

全球十大美食
1.法國巴黎Pokawa的Poké Signature Super Protéiné
2.英國倫敦Five Guys的芝士漢堡包
3.巴塞羅那Gonzalez & Co的墨西哥捲餅
4.意大利米蘭Pokèria by NIMA的Salmon Pokè
5.愛爾蘭都柏林Subway的Footlong Sub
6.澳洲吉朗Boss Burger Co的Tommy the Chook
7.香港譚仔雲南米線的米線+一餸
8.阿聯酋杜拜Shake Shack的Shack Burger
9.比利時列日Quick的Big Giant Menu
10.荷蘭阿姆斯特丹Sushito的Sushi Burrito

Deliveroo表示，以雞肉為材料的美食顯然備受追捧。在今年Deliveroo全球百大美食的排行榜上，選用禽鳥作食材的菜式佔了五分之一。另外，傳統亞洲食品亦深受顧客喜愛，佔了四分之一。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

支持黃店

譚仔黃

咁撚難食都 全球第7

笑撚左

咪玩啦

第五係subway
譚仔做第七唔意外

份美食list好伏

係都三哥啦

不歡迎xx係咪firm咗係假？